香港之路告急 今齊築人鏈

香港之路告急 今齊築人鏈

【本報訊】網民發起仿效30年前「波羅的海之路」抗爭運動，號召市民今晚再創造歷史，在港鐵荃灣綫、觀塘綫及港島綫30多個車站外組成共40多公里長的人鏈，展示港人攜手同行對抗暴政的決心，估計需近五萬人參與，但網上報名人數暫時只有8,000多人，發起人在網上告急，要成功築起「8.23香港之路」，缺一不可。

記者：麥志榮

波羅的海的愛沙尼亞、拉脫維亞及立陶宛200萬人民在1989年8月23日組成650多公里長的人鏈橫跨三國爭取自由。有網民在「波羅的海之路」30周年，發起「香港之路」活動，呼籲市民今晚7時在港鐵荃灣綫、觀塘綫及港島綫沿綫車站外集合，8時起手牽手築成人鏈一小時，希望國際關注香港反送中運動五大訴求。

相關新聞：律師轟警hea做 交人「粉飾太平」

8,000人報名 尚欠4萬人

根據「香港之路」facebook專頁，荃灣綫、觀塘綫及港島綫沿綫估計合共全長44.23公里，以一米一人作假設，需要39,807至48,653人參與才可成功築起人鏈。由於活動不設大台，由Telegram群組統籌，並以Google form形式統計報名參與行動人數。發起行動的網民在連登討論區告急，截至昨晚有8,000多人報名，只及成功組成人鏈人數的兩成。

專頁昨晚又表示，基於安全考量，北角站不設集合點，建議到炮台山站或鰂魚涌站集合；西環中聯辦一帶亦可能會因應實際情況發生變化。活動沒有指定衣着，參加者須留在行人路上，不佔馬路及不阻礙交通。活動期間可唱歌及亮起手上電話閃燈，不會鼓勵叫口號，行動晚上9時結束，參加者可流水式散去。專頁又提醒參加者，活動沒有申請不反對通知書，參加者需自行評估「非法集會」法律風險。

一群沒有教會作後台的基督徒今晚7時在中環遮打花園舉行集會，並和應香港之路，晚上8時會呼籲集會參與者手牽手與中環站人鏈連接起來。集會已獲發不反對通知書。

行山客號召「拖上獅子山」

有行山愛好者為響應香港之路，今晚發起「和你拖上獅子山」，號召一眾行山愛好者今晚8至10時，由樂富組成人鏈登上獅子山，表達守護民主自由的訴求，歡迎具基本行山經驗人士參加。參與者可自備頭燈或電筒，並於活動期間亮着，務求使人鏈可從九龍甚至維港兩岸清晰可見。

運輸署表示，緊急事故交通協調中心會密切監察路面交通及公共運輸服務狀況，並與警方及公共運輸服務營辦商保持緊密聯繫，交通服務受影響時，會盡快實施相應的公共交通服務安排，並適時透過傳媒、運輸署網頁及「香港出行易」手機應用程式，向公眾發放最新的交通消息。

警方指現時未有收到任何人士通知舉辦相關活動，呼籲主辦單位與警方聯絡，警方會密切留意情況，調配適當人手，以維持公共秩序，保障公眾安全。

相關新聞：嶺大校董何君堯撐暴徒 教局拖字訣

上一則
上一則
嶺大校董何君堯撐暴徒 教局拖字訣

下一則
下一則
2.28手牽手指揮：護台意志超越藍綠

律師轟警hea做 交人「粉飾太平」
嶺大校董何君堯撐暴徒 教局拖字訣
2.28手牽手指揮：護台意志超越藍綠
留學生受感召 回流從政
觀塘遊行獲批 抗監控燈柱
網民調查 四成抗爭者月入逾2.5萬
萬人自拍遮眼照 為爆眼女打氣
大專罷課兩周 定9.13死線
近千中學生集會籲響應
真道書院助理校長涉咒警遭調職
深拘港人 上手扣腳鐐拷問
市民遭登記身份證 赴京被扣
警涉濫權 限醫生每日診示威者一次
元朗村民恐嚇記者 警員懶理
警要求機場食肆交CCTV
「紀律冇咗，談何紀律部隊？」良心警辭職
張華峰撐警無編號好辦事
7,000金融人斥張影衰業界
《環時》指鄭文傑嫖妓 家人：公道自在人心
選舉處系統甩轆 346人登記無效
台教會變港物資中轉站
住宅區催淚彈放題 八成人不適
三警虐犯案 家屬促控酷刑
暗角七警控罪更重
連儂牆血案 刀手被控傷人
大狀：應控蓄意傷人 可囚終身
會計師涉圖燒警署 高院准保釋
婦涉咬機場保安 稱禁令阻吃麵
國泰炒工會主席
官媒轟港鐵護送「暴徒」
羅兵咸傳「請食飯」阻遊行
滙豐、渣打、東亞登報表忠
元朗恐襲800白衣人行兇僅兩男控暴動罪

要人

我冇登記， 但係我會去。

根本唔知要登記。

「8.23香港之路」集合點出席人數估算

已有36000人參加 , 差少少 , 快D叫埋你身邊朋友加入

記得唔好重覆登記

Ok, 而家登記。

登記咗了

原來乜嘢資料都唔使填，
就咁話自己將會喺邊個站出席就得。

係, 主要方便統計人數同埋俾義工去安排人流點分配

都仲未計好多人唔知有得登記 , 所以應該夠人

不過千奇唔好諗住夠人就唔洗出!! 人愈多自然可以駁愈長 , 做成既回響都愈大!!

記得叫晒身邊朋友出席啊

其實我都唔知要登記

但係我好早已經肯定會出席。

間接證明 登記嘅宣傳 真係好唔夠

anyway， 我而家都已經登記咗了。

大家準備去邊個站出席，即管喺下低講聲（原來無須填個人資料）

推